就係咁，我飄住過左77日。

「嗶、嗶、嗶、嗶......」

白色的牆身，白色的床鋪，白色的枱櫈。

再加上公廁式的黑白灰套裝衣服及一部部精密儀器的聲音。

我一張開眼便發現自己身處在一個陌生卻熟悉的地方。

陌生，是因為我第一次親身體會。

熟悉，是因為這裡是電視電影常有的場景。

我敢肯定，這兒鐵定是醫院。

但為何我會身在醫院呢？

我拼命回想，卻想不起什麼，好像忘了些十分重要的事。

我坐起身想喝杯水，滋潤一下喉嚨。

但當我向枱面上的杯子伸手時，卻發現自己一撲而空。

我的手直接穿過了杯子。

到底這是什麼一回事呀？！？！

再仔細一點望向自己的手手腳腳，明明都有穿著衣服，但露出的地方卻顯得有點兒......

透明？

回想起來，剛才坐起身的時候，身體前所未有的輕。

正常來說，我訓在醫院，想必我一定有受傷或生病，怎麼可能這麼輕易就能坐起來呢？

腦子充滿著疑問的我先是大吸一口氣，然後鼓氣勇氣向後一望。

眼前的畫面真的把我震住了。

我現在看到的是，

我自己。

眼前的她正合著眼睡覺，身邊放著一部又一部嗶嗶作響的儀器，而儀器的管道分別插在她的鼻和手。

她的口還吸著一個氧氣罩...？

再者，她的頭包著重重的繃帶，臉上還有不少大大小小的傷痕。

「呢個......真係我......？」這不禁令我把疑問脫口而出。

但我實在忘記了自己身處醫院的原因，頭還有點痛。但看著自己頭上的繃帶，我想我應該撞到頭了。

但現在的我總算活動自如，於是我想下床，到周圍轉一轉。

一把腳踏上地，神奇的事又發生了。

我踏在地上時不但沒有很大的實感，還發現自己身體輕得可以飄起來。

因此，我現在正飄浮在空中，驚嘆著自己的狀況。

莫非，我現在正是世人所講嘅......

靈魂出竅？！

But...... LOL, are you kidding me?

我呢份人呢，雖然古代神話，即係中國四神獸個啲，我都信嘅。但我就最怕個啲咩鬼怪乜乜乜架喇，所以我而家驚緊自己。

因為飄下飄下咁...咪即係幽靈？

但我係咁說服自己：

「我係有腳的。」

啱呀，幽靈同鬼都冇腳gama，我咁驚做咩呢？

肯定係撞親個頭痴撚左線。

不過點都好，既然我仲有意識咁飄飄下，真身又靠儀器生存緊。

咁即係話，我一定未死。

不過既然我未死我就要儘快搵到方法番入自己身體，令自己醒番。

如果唔係我怕自己好似拍戲咁講會魂飛魄散。

不過話時話，係我飄下飄下嘅時候我發現自己原來係瑪麗醫院。呢間醫院我搭車有時都會經過，不過住係到就真係第一次。

之後，我飄番入自己間房，搵番自己。

原來飛嘅感覺係咁，哈哈。

我坐係自己隔離，用盡方法想番入身體。

例如攤係自己上面，訓住自己，搵下有冇啲空位攝入去。

但試左好多種方法都係唔得，最後我攰到軟攤係自己身上休息。

嗯？

點解我攤到係自己身上面嘅？

明明我乜都掂唔到，杯呀碟呀全部都直接穿過。

點解我而家掂到自己，仲訓到係自己身上。

wtf......有冇人話我知到底而家我係咩玩法呀呀呀！！！！！！

支持

點解係77日呢，期待

留名
巴打你以前係舊登寫過故

Btw點解#1用白話文
但#2用廣東話

呀謝謝你

唔係呀我唔係個位巴打 可能咁岩起左個一樣嘅名

原本我係想用曬書面語，但發現有d難，所以都係轉番口語。

Hello呀大家，我係寂寂
呢個係我寫嘅第二個故，都係一個同前一個故有關嘅故事，有興趣嘅可以睇下。

[新手] 《若我們只能相愛365天》

其實我知道自己仲係寫得好差，但大家如果中意嘅話希望你地都可以比個正皮支持下我。

謝謝

可能我記錯姐

真係太奇怪了，明明我頭先去廁所，搭升降機都係直接穿入去，因為我根本開唔到門。

但點解對於百物都係以穿透形式越過嘅我，而家竟然可以摸到自己？真係令我感到十分疑惑。

正當我思考著呢個問題嘅時候，有位著白袍嘅靚仔哥哥帶住一個女人同一個...男人（？）入左黎，企左係我張床嘅身邊。

眼前呢位女士見到「我」之後，二話不說說跪低左係到嚎哭。

「雪...點解你要咁傻...唔好扔低媽咪呀...嗚...」

「太太你冷靜啲先，楊小姐而家暫時冇生命危險，只係陷入左昏迷狀態，只要醒翻就冇事架喇。」

無錯，個嚎哭嘅女士就係我媽媽，而向佢講解嘅我相信應該係我嘅主診醫生。

我見到媽媽喊成咁我真係好心痛，所以我下意識伸手想去摸一摸呢個喊到成個小朋友咁嘅佢。但我發現自己的手再一次穿過了眼前嘅人。

其實頭先同圍轉嘅時候我就已經發現，自己除左死物會掂唔到、會穿過之外，其實連人都掂唔到。因為無論我係飄住定企係到，大家都係見我唔到，直接向我撞埋黎，然後直接穿過...

所以，當我掂到自己嘅時候我真係好驚訝。以為終於可以掂到人。但原來最後又係得個吉。

不過，就係我失望之際，隔離有個人都跪低左係媽媽身邊安慰佢。而呢個人正係頭先同媽媽一齊入黎，以身型睇應該係男人嘅人。

點解我會唔知佢係男定女？

因為眼前呢個人個頭係...

冇樣。

唔止樣，佢連頭髮都冇。

講真我真係嚇親，因為頭先佢地入黎個時我剰係留意到靚仔醫生同媽媽，焦點放係佢地之上，忽視左隔離嘅人。

而家仔細一睇先發現佢本來係頭嘅位置得一個圓形。到底點解會咁架......

唔通呢個世界上真係有...個啲嘢？

謝謝

但又應該唔係呀。我聽講過靈同靈之間係可以見到對方，仲溝通到。如果佢真係個味野，咁佢應該見到我，仲應該掂唔到我媽媽......

但點解佢咁奇怪嘅呢？

「女呀點解你會咁架...」

「唔係唔關你事...係佢自己唔小心，你唔好自責喇...」

「多謝你呀...」

.....媽媽你同緊邊個講野？？

我頭先聽到我媽媽係到自言自語，仲要講得黎好似有對答咁。

但我成程剩係聽到佢把聲，冇人同佢講過野......

但我依佢個頭望嘅方向睇，佢應該係同緊無面男講野......

但點解我聽唔到佢把聲？

佢到底又係邊個？

雖然我唔知佢係邊個，但我覺得佢對我黎講一定好重要。如果唔係佢都唔會出現係呢到......

正當我發了瘋咁諗嘅時候，我個頭突然劇痛。隨即我身邊嘅儀器都發出急促嘅叫聲。

「太太唔好意思，病人要即時檢查麻煩後退一下。」

之後我企係自己隔離，望住自己被檢查，個感覺真係幾奇怪下。

但個人一分心，個頭就開始唔痛了。

然後部機都唔再咆哮了。

剎那間我就知道，我同自己個身體實則好似分離左，但其實都仲係一體。即係話我嘅精神狀況點，我個身體就會點。

所以我頭先頭痛就會影響番我自己...

但我真係想諗番起我忘記左嘅野，但一開始諗我就頭痛... 我夠竟應該點做先好？

但話時話，要諗嘅野都幾多下。例如點解我會係醫院、頭先個人點解冇樣、點解我會靈魂出竅、同埋......咦？

我係邊個？

sor打漏重po

但又應該唔係呀。我聽講過靈同靈之間係可以見到對方，仲溝通到。如果佢真係個味野，咁佢應該見到我，仲應該掂唔到我媽媽......

但點解佢咁奇怪嘅呢？

「女呀點解你會咁架...」

「唔係唔關你事...係佢自己唔小心，你唔好自責喇...」

「多謝你呀...」

正當我思考緊呢個男人嘅時候，我聽到我媽媽係到自言自語，仲要講得黎好似有對答咁。

.....媽媽你同緊邊個講野？？

但我成程剩係聽到佢把聲，冇人同佢講過野......

但我依佢個頭望嘅方向睇，佢應該係同緊無面男講野......

但點解我聽唔到佢把聲？

佢到底又係邊個？

雖然我唔知佢係邊個，但我覺得佢對我黎講一定好重要。如果唔係佢都唔會出現係呢到......

正當我發了瘋咁諗嘅時候，我個頭突然劇痛。隨即我身邊嘅儀器都發出急促嘅叫聲。

「太太唔好意思，病人要即時檢查麻煩後退一下。」

之後我企係自己隔離，望住自己被檢查，個感覺真係幾奇怪下。

但個人一分心，個頭就開始唔痛了。

然後部機都唔再咆哮了。

剎那間我就知道，我同自己個身體實則好似分離左，但其實都仲係一體。即係話我嘅精神狀況點，我個身體就會點。

所以我頭先頭痛就會影響番我自己...

但我真係想諗番起我忘記左嘅野，但一開始諗我就頭痛... 我夠竟應該點做先好？

但話時話，要諗嘅野都幾多下。例如點解我會係醫院、頭先個人點解冇樣、點解我會靈魂出竅、同埋......咦？

我係邊個？

醒左咁耐我先突然發覺，原來我唔知自己係邊個。

應該係話，我唔記得左自己係邊個。

真蠢而家先發覺。

不過我諗我應該可以係啲隨身物品到搵到線索？

於是我就行去病床隔離開櫃搵野。

「頂...唔記得左自己開唔到。」我為自己再一之嘅愚蠢感到十分之無奈。

不過我靈機一觸，醒起我可以掂到自己。於是我就拎起自己隻手伸去開櫃。

但我隻手太短...呀唔係。係我隻手同個櫃距離太遠，再加上我插住太多儀器，所以先開唔到個櫃姐。

嗯，實係咁啦。

唉，不過而家點好呢，野我又拎唔到，諗野又頭痛。

我可以點呢？

我一路諗呀諗，諗呀諗，最後終於比我諗到方法知自己個名。

就係睇病歷記錄同房門口嘅名牌。

因為我而家係單人病房，所以出面應該有我個名。於是我即刻穿出門口去睇我個名，但奇怪嘅事又發生。

「楊 雪」門牌上印著呢兩個字。但兩個字嘅中間竟然蒙左。

我捽一捽眼再望多次，但結果都係繼續蒙左，冇嘢改變。

跟住我即刻衝翻入房，望一望病歷紀錄。

但結果都係一樣。

「47D 楊 雪」

哈，今鋪真係好玩了。

楊...雪...我記得頭先醫生叫我楊小姐，媽媽就叫我呀雪。再加上蒙左嘅名千牌，我敢肯定自己叫楊x雪。

但到底x係咩呢⋯⋯

係我諗到頭都大之際，出面突然落大雨。

「嘩，冇啦啦咁大雨又咁大霧嘅...呀！」就係我講完呢個就話，我個頭就刺痛了一下。

然後，某啲零碎嘅片段衝左入我個腦到。

「霧雪。」片段中有一個人用把好溫柔嘅聲講出呢個名。

我亦終於記得自己係邊個。

我係楊霧雪。

我亦記得自己點解會入左醫院---撞車。

雖然我記得係撞車，望住自己身上啲傷都知自己應該係撞車。不過，

我係因咩事撞車嘅呢？

係個啲碎片衝入我腦海個陣，我見到我係衝紅燈所以比車撞。但因為我細個試過差啲撞車，所以我係甚少，甚至唔會衝紅燈嘅人。

咁到底因乜解究極我會衝紅燈比車撞呢？

呢件事真係值得我思考一下。

推

不過先唔講點解我會撞車，我比較有興趣嘅係我點解頭先我個名會蒙左。

依我嘅推測，我估應該係我唔記得左嘅野就會被蒙住。但點解得個霧字會被蒙住...呀！因為楊同雪已經係我知嘅野！

即係話，我知嘅野就會見到，而唔知嘅就會被蒙住。因為楊同雪都係頭先媽媽同醫生講出黎嘅，所以我已經知道。而個霧字係我咁啱脫口而出...

唔通只頭講到個關鍵字就得？

因為我咁岩講左個霧字，之後同我個名重疊左，所以就刺激左我個腦記得自己叫楊霧雪，然後再記起一啲有關自己嘅嘢？

不過呢啲都只係我嘅推測...我需要更多證據去證實，同搵番我失去左嘅記憶。

仲有頭先個無面男...雖然我對佢零印象，但直覺話我知佢對我黎講一定好重要，而且仲要儘快記起佢。

但我可以點入手呢？

對佢一無所知，連佢姓什名誰都唔知...不過，

或者我可以去事發現場刺激思維？

電視個啲失憶症都係有野刺激思維就會諗翻起啲嘢，我諗我應該都可以。

所以，我決定起行去記憶中嘅地方睇睇。

「但而家已經5點幾，我咁怕黑就算而家出去我都應該好快會番黎.....唉算啦，聽朝先出啦。」我心諗。

於是我攤係自己隔離睇下電視hea下，但真係太悶喇，所以hea下hea下我就恰著左...

「霧雪...」睡夢中我聽到有人叫我，所以我醒左醒。點知一開眼我就嚇親飽，因為眼前嘅，

又係無面男。

「霧雪...」佢再一次呼喚著我，然後佢輕輕掃開左我前額嘅頭髮，撫摸著我的頭。

佢把聲比我好溫暖嘅感覺，我好似好熟悉。就好似...回憶碎片入叫我個名把聲...？

不過而家就好似中午一個次探病咁，我完全聽唔到佢講嘢。而且今次得佢一個黎，我更加冇可能推測到佢而家有冇講嘢，又又或者佢有冇講野。

之後過左陣佢起身離開病房，於是我決定跟住佢。

點知佢原來係去廁所...

咁我唯有係出面等佢啦。但點知佢過左好耐佢都唔出黎，於是我就好大膽咁走左入男廁。

結果我見到佢一手掠㩒住個頭，一手扶住洗手盆。雖然睇唔到佢個樣，但對於貧血嘅我黎講，我知呢個姿勢唔係頭痛就係頭暈。

突然，佢扶洗手盆嘅手一鬆，差唔多要跌落地下，所以我下意識即刻飄過去想扶一扶佢。

「弊！」我不禁大叫了一聲，因為係我差唔多掂到佢之際我先醒起我掂唔到自己以外嘅野...

「啪！」但呢刻預料之外嘅事發生了。

我竟然接住左佢，而且佢而家正攤左係我身上！！！

「咦...？點解好似有人接住左我...」

嗯？呢把聲咪係無面男嘅...我聽到佢把聲喇！

此刻佢喚喚坐起，而我再次聽唔到佢有冇講野。

唔講...我要接觸佢先可以聽到佢講野？

但我掂到佢係咪有啲咩特別意思呢⋯⋯而且佢撻係我身上嘅感覺好熟悉......

但呢刻已經唔到我諗咁多，因為無面男企左起身步行翻房。我跟到佢翻到房，只見佢拎起左條濕左嘅毛巾仔幫我抹一抹我塊面同手手腳腳。

見佢咁用心幫我身中抹乾淨個身，我諗我對佢黎講都好重要。一個人如果一日黎睇個病人兩次，我估除左家人，就只有......

男朋友。

不過我而家咩都唔記得，剩係知自己個名，所以我都唔敢肯定無面男係咪我男朋友......

「夠鐘喇，聽日再黎探病啦先生。」門口嘅護士小姐叫道，原來唔經唔覺已經過左探病時間。

「雪...」無面男捉住我隻手，叫左我一聲。我靈機一觸即刻摸住佢隻手，想聽佢同我講咩，搵下線索。

點知，今次又係一撲而空。

然後佢就起身走了。

我諗左一陣，雖然我覺得離開醫院好危險，畢竟我同我嘅身體都仲係有聯系。但我為左揾到更多嘅線索，掌握多啲有關自己而家狀況，以及證實佢到底係咪我男朋友一事......

所以，我決定尾隨佢，勢必查個水落石出。

加速

謝謝呀 翻工翻到冇時間訓 我會努力

尾隨佢離開醫院，由等車到上車佢都好似發緊呆咁，因為我冇見到佢㩒過電話。但我又見唔到佢咩樣，所以一直等真係好悶。

但呢種冇交流、講唔到野嘅感覺，我並唔係咁討厭。

因為當有一個人係自己身邊，即使唔講嘢但一啲尷尬都冇嘅感覺係真係幾舒服。

之後一直等到有車，上車，落車。佢都依然冇聽歌、冇睇電話。我諗佢真係應該放空緊。

但如果係我，我一定係好唔開心先會咁。

去到某個位佢起身落車，我覺得眼前呢個景色好熟口面，或者我應該黎過好多次？

「雪...」佢又再次叫我個名，但今次係帶有一點油泣聲。

唔知點解聽到佢喊，我有種想攬住佢、同佢講我冇事，叫佢唔好喊嘅衝動。

呢種感覺真係好微妙，「唔通，無面男真係我男朋友？」我不禁心諗。但呢刻我冇頭痛，都冇記起啲咩，所以我諗我推測錯左。

咁佢會係我邊個？

然後佢翻到屋企，開左部電視就入左廁所。因為我始終唔知佢係我邊個，所以縱使聽到開水聲，作為一個正常人我都唔會去偷竊佢嘅。

於是百無聊賴之間我就係佢屋企周圍飄。

「唔好意思打擾曬～」我說到，但其實都唔會有人聽到哈哈。

之後我係房間中穿穿插插，但兩間房都冇開燈 所以我就嚇到即刻坐翻係廳等佢出黎。

結果等等下我就恰著左了.......

到我起番身電視已經熄左，睇黎我訓著左嘅期間
我地都冇任何身體接觸。望望鐘，都已經12點，原來我都訓左好耐下。

於是我是但飄入其中一間房，但咁岩就入到無面男房。呢刻佢挨住個枕頭，手上同床上都分別揸
住同放住好多嘢。

我靠近啲望一望佢手頭嘅相簿，然後我比映入眼簾嘅嘢再一次𢸍住了。

因為相簿中正正係好多我同無面男嘅合照。

「點解我地唔係男女朋友，但我地會有咁多合照嘅呢？」我一諗完個問題出黎，個頭就開始又劇痛，仲即刻頭暈。

所以，我就係咁佢間房暈低左了。

係追求者？